<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>


    <string-array name="produkty_array">
        <item>Баранина</item>
        <item>Говядина</item>
        <item>Горбуша</item>
        <item>Горох</item>
        <item>Икра</item>
        <item>Капуста</item>
        <item>Курица</item>
        <item>Молоко</item>
        <item>Морковь</item>
        <item>Мороженое</item>
        <item>Огурец</item>
        <item>Омуль</item>
        <item>Орехи</item>
        <item>Печенье</item>
        <item>Пиво безалкогольное</item>
        <item>Помидор</item>
        <item>Свинина</item>
        <item>Сельдь</item>
        <item>Скумбрия</item>
        <item>Утка</item>
        <item>Хлеб</item>
        <item>Шоколад</item>
        <item>Яйца</item>
    </string-array>

    <string-array name="opisanie_array">
        <item>Главное – правильно выбрать баранину, мясо должно быть светло-красным, жир – обязательно белым и плотным. Чем темнее мясо и желтее жир, тем старше животное и повышается риск того, что баранина будет жёсткая и с явно-выраженным специфическим запахом, чтобы отбить который, придётся долго вымачивать мясо. Баранина от молодого животного всегда получается сочная, упругая, с ярким вкусом и упоительным ароматом. Калорийность баранины составляет 209 ккал на 100 грамм продукта.</item>
        <item>Мясо крупного рогатого скота, быков или коров мясных пород, говядина относится к красному мясу, которое наиболее полезно для организма человека. Свежее мясо имеет насыщенный красно-бордовый цвет, плотную структуру, чуть сладковатый аромат крови. Чем темнее цвет, тем старше животное, соответственно, мясо сухое и жесткое. Калорийность говядины составляет в среднем 187 ккал.</item>
        <item>Горбуша является великолепным ингредиентом для различных кулинарных изысков (калоризатор). Ее насыщенный вкус, а также ощущение сытости, после употребления даже маленькой порции, ценится в гастрономии различных стран. Горбуша легко поддается копчению, жарке, тушению, а также консервации и маринованию. Калорийность горбуши составляет 168 ккал на 100 грамм продукта.</item>
        <item>Зелёный стручковый горошек по сути является незрелым горохом, молодые горошины удобно сидят на местах в ярко-зелёном стручке. Горошек зелёный стручковый часто называют сладким, сахарным, молодым или необычным словом манжту, то есть «всё съедобно». Стручковый горошек можно употреблять в пищу целиком, стручок сочный и сладкий, со свежим запахом. Калорийность зелёного стручкового горошка составляет 55 ккал на 100 грамм продукта.</item>
        <item>Под икрой в пищевой промышленности понимают продукт, изготовленный на основе рыбьей икры. Консервированная икра – это рыбный полуфабрикат, готовый к употреблению. Икру добавляют в салаты, делают с ней бутерброды, используют в качестве закуски. Как правило, икру подают к столу в небольших количествах, сочетая с изысканной закуской, для поднятия аппетита. Калорийность икры составляет около 180-ти ккал на 100 грамм продукта.</item>
        <item>Цветная капуста, однолетник семейства Капустные, в настоящее время распространён практически повсеместно, не считая районов Севера. Цветную капусту многие любят и ценят за ее нежный вкус и полезность. Свое название она получила вовсе не за яркий цвет, а за то, что ее соцветия напоминают нежные бежевые цветки. Калорийность цветной капусты составляет 30 ккал на 100 грамм продукта.</item>
        <item>Курица является самой распространённой одомашненной птицей, по некоторым данным первые попытки приручить диких джунглевых кур могли быть за три тысячи лет до нашей эры. Куры мало и низко летают, поэтому крылья у птиц не сильные, а голени разработаны лучше. Вес куриной тушки колеблется от 800 грамм до 2,5 и более кг, это зависит от возраста и породы курицы. Калорийность курицы составляет 190 ккал на 100 грамм продукта.</item>
        <item>Молоко – не просто ценный продукт питания, молоко это настоящее «чудо дивное», подаренное самой природой. Чудесным эликсиром жизни, молодости, красоты считается молоко у всех народов. В Индии корова, дающая молоко является священной и находится под охраной государства. Магазины предлагают покупателю очень широкий выбор молока от различных производителей, в различной упаковке. Калорийность молока составляет 64 ккал на 100 грамм продукта.</item>
        <item>Морковь – двулетнее растение, в первый год жизни образует розетку листьев и корнеплод, во второй год жизни – семенной куст и семена. Морковь широко распространена, в том числе в средиземноморских странах, Африке, Австралии, Новой Зеландии и Америке (до 60 видов). Калорийность моркови составляет 32 ккал на 100 граммов продукта.</item>
        <item>Пломбиром называется разновидность сливочного мороженого повышенной жирности. Нежный десерт, освежающий в жаркую погоду, впервые придумали в Китае, добавляя к нарезанным сочным фруктам лёд или снег. Калорийность мороженого пломбир составляет 227 ккал на 100 грамм продукта.</item>
        <item>По ботаническим характеристикам плод огурца является ягодой, внутри которой находится сочная мякоть и огромное количество съедобных семян (calorizator). Огурцы выращивают для употребления в пищу более шести тысяч лет, впервые сочные зелёные плоды дикого огурца стали окультуривать в Индии. Калорийность огурца составляет 15 ккал на 100 грамм продукта.</item>
        <item>Омуль (или арктический омуль) — промысловая рыба рода сигов семейства лососёвых. Длина до 64 см, весит до 3 кг. Омуль — проходная рыба, она нагуливается в прибрежных частях Северного Ледовитого океана и поднимается на нерест в реки России, Аляски и Канады (калоризатор). В море питается крупными придонными ракообразными, молодью рыб и мелким зоопланктоном. Калорийность омуля свежего составляет 88 ккал на 100 грамм продукта.</item>
        <item>Орехами называют съедобные плоды некоторых растений, обычно кустарниковых или деревьев, которые имеют плотную твёрдую оболочку и ядро различной степени мягкости. Известно большое количество орехов, самых разных (иногда довольно причудливых) форм и размеров, некоторые ядра мягкие (кедровые орехи), другие возможно только натереть на тёрке (мускатный орех). Калорийность орехов в среднем составляет 500 ккал на 100 грамм продукта.</item>
        <item>Печенье – удивительно вкусный десерт, который знаком человечеству уже много веков. Неизвестно, где именно было придумано печенье, но это и не важно. Главное – сегодня мы можем наслаждаться большим количеством разнообразных сортов данного лакомства. Калорийность печенья составляет 417 ккал на 100 грамм продукта.</item>
        <item>Безалкогольное пиво станет хорошей заменой обычному для тех, кто в принципе не любит состояние опьянения, в весёлой компании нужно сохранять трезвую голову или тех, кто после стакана пива, выпитого на деловой встрече, собирается дальше работать. Калорийность безалкогольного пива составляет в среднем 26 ккал на 100 мл напитка.</item>
        <item>На сегодняшний день томат (помидор) – одна из самых востребованных овощных культур, имеет множество сортов и доступен круглый год. Плоды томата имеют разную форму (круглую, вытянутую, сердцевидную, сплющенную), размер (от «вишенок» черри до гигантских плодов, достигающий в весе до килограмма) и окраску – от жёлтой, красной и тёмно-бордовой до практически чёрной, в зависимости от сорта и степени зрелости. Калорийность помидора составляет 20 ккал на 100 грамм продукта.</item>
        <item>Свинина считается самым востребованным в кулинарном плане мясом. Подсчитано, что в мире ежегодно продаётся гораздо больше свинины, чем других видов мяса и птицы. Свинину готовят как северные народы, так и южные и жители Азии, запрет на использование и торговлю мясом свиней распространён среди тех, кто исповедует иудаизм и ислам. Калорийность свинины составляет 259 ккал на 100 грамм продукта.</item>
        <item>Сельдь – род рыб из семейства сельдевых (лат. Clupeidae). Тело, сжатое с боков, с зазубренным краем брюха. Чешуя умеренная или крупная, редко мелкая. Верхняя челюсть не выдаётся за нижнюю. Рот умеренный. Зубы, если имеются, рудиментарные и выпадающие. Калорийность сельди свежей составляет 161 ккал на 100 грамм продукта.</item>
        <item>Скумбрия или, так называемая, макрель – это морская рыба, филе которой обладает бесподобными вкусовыми и полезными качествами. Скумбрия живёт в косяках, и достигает 30 см в длину (калоризатор). Собственно, потому что скумбрия – это весьма распространённая рыба, её можно повстречать на прилавке любого магазина. Калорийность скумбрии свежей составляет 191 ккал на 100 грамм продукта.</item>
        <item>Утка – это домашняя и дикая водоплавающая птица, которая относится к семейству Утиных. Вес самца может достигать четырёх килограммов, а самки немного меньше. Эта птица насчитывает больше ста видов во всём мире, также и распространена она во всех мировых широтах. Их все разделяют на три породы: мясные, яичные и мясояичные. Мясные и мясояичные породы отличаются также повышенной скороспелостью. Калорийность утки составляет 308 ккал на 100 грамм продукта.</item>
        <item> Хлеб – это хлебобулочное изделие, приготовленное из пшеничной, ржаной и овсяной муки с добавлением овсяных хлопьев, что делает его вкус особенно изысканным (калоризатор). Подходит для постных дней. Калорийность хлеба Овсяного составляет 226 ккал на 100 грамм продукта.</item>
        <item>Рецепт приготовления шоколада нам привез из Мексики Колумб. Изначально шоколад готовился как ароматный напиток (горячий шоколад) и лишь 100 лет назад его научились делать в твердом виде. Так появился всеми любимое лакомство - шоколадная плитка. Калорийность шоколада составляет 544 ккал на 100 грамм продукта.</item>
        <item>Яйца – привычные и традиционные продукты питания, самыми распространёнными считаются куриные яйца. Курицы-несушки откладывают по одному (реже два) яйцу один раз в сутки, самые полезные – яйца от молодых домашних кур, они небольшие по размеру, но имеют ярко выраженный «яичный» вкус. Калорийность куриного яйца составляет 157 ккал на 100 грамм продукта.</item>
    </string-array>

    <string-array name="nazvanie_array">
        <item>Бег на месте</item>
        <item>Ходьба на лестнице</item>
        <item>Приседания</item>
        <item>Планка</item>
        <item>Берпи</item>
        <item>Бег</item>
        <item>Велотренажер</item>
        <item>Скакалка</item>
        <item>Спринт</item>
        <item>Йога</item>
    </string-array>

    <string-array name="tren_array">
        <item>Бег на месте – это простое и эффективное упражнение, которое может помочь вам сжечь калории и похудеть. Оно не требует особых навыков или дополнительного оборудования и может быть выполнено практически в любом месте и в любое время. Бег на месте является формой кардио–тренировки, которая помогает улучшить ваше сердечно–сосудистое здоровье, укрепить мышцы ног и ягодиц, а также увеличить скорость метаболизма для более эффективного сжигания жира. Вы можете изменять интенсивность и продолжительность упражнения, добавляя в бег на месте различные вариации, такие как подъемы коленей, шаги в стороны или прыжки. Важно помнить, что для достижения результатов регулярность и постоянство являются ключевыми факторами. Время: от 5 до 15 минут.</item>
        <item>Ходьба на лестнице является прекрасным кардио-упражнением, которое помогает сжечь калории и улучшить ваше сердечно-сосудистое здоровье. Это упражнение может быть выполнено на обычной лестнице в вашем доме или на специальном тренажере в тренажерном зале. Ходьба на лестнице работает преимущественно с мышцами ног, ягодиц и кора, а также увеличивает скорость метаболизма, что способствует более эффективному сжиганию жира. Кроме того, упражнение улучшает координацию и баланс, что важно для общей физической формы. Чтобы максимально использовать потенциал упражнения, можно изменять темп, интенсивность и время выполнения, а также использовать дополнительные веса, такие как гантели или жилеты. Помните, что важно начинать с умеренного уровня и постепенно увеличивать его, чтобы избежать возможных травм и достичь наилучших результатов. Время: от 5 до 15 минут.</item>
        <item>Приседания — это классическое упражнение для нижней части тела, которое помогает укрепить и тонизировать мышцы ног, ягодиц и кора, а также улучшить гибкость и равновесие. Это упражнение также может помочь сжечь калории и ускорить метаболизм для более эффективного снижения веса. Приседания могут быть выполнены с использованием различных видов оборудования, таких как гантели, штанга или TRX, и могут быть настроены для соответствия вашему уровню физической подготовки. Для максимального эффекта рекомендуется выполнять приседания регулярно, постепенно увеличивая вес и количество повторений, и соблюдать правильную технику для предотвращения возможных травм. Важно также не забывать о разнообразии упражнений и добавлении в свою тренировку других упражнений для более комплексной нагрузки на нижнюю часть тела. Время: от 1 до 10 минут.</item>
        <item>Планка — это упражнение для мышц кора, которое помогает укрепить мышцы спины, живота и тазобедренной области. Оно также может помочь улучшить равновесие и гибкость, а также ускорить метаболизм для более эффективного сжигания жира. Планка является статическим упражнением, которое выполняется в позе походки, поддерживая тело на предплечьях и носках. Упражнение может быть настроено для соответствия вашему уровню физической подготовки, и вы можете увеличивать продолжительность упражнения, добавлять вариации, такие как подъемы таза или приводить ноги в позу планки. Чтобы достичь максимального эффекта, рекомендуется выполнять упражнение регулярно, постепенно увеличивая время удержания позы и количество повторений. Важно также не забывать о правильной технике, чтобы предотвратить возможные травмы и достичь лучших результатов. Время: от 30 секунд до 10 минут.</item>
        <item>Берпи — это упражнение, которое включает в себя комбинацию прыжковых движений, отжиманий и приседаний, и является одним из наиболее интенсивных кардиоупражнений, которые можно выполнить без оборудования. Берпи является отличным способом сжечь калории и улучшить кардио-выносливость, а также укрепить мышцы всего тела. Упражнение может быть настроено для соответствия вашему уровню физической подготовки, и вы можете добавлять вариации, такие как скакалка или прыжки через препятствие, чтобы усилить нагрузку. Чтобы достичь максимального эффекта, рекомендуется выполнять упражнение в рамках кардио-тренировки в сочетании с другими упражнениями для более комплексной нагрузки на все группы мышц. Важно также соблюдать правильную технику для предотвращения возможных травм и достижения лучших результатов. Время: от 20 секунд до 3 минут за подход.</item>
        <item>Бег — это одно из самых популярных кардиоупражнений, которое помогает сжечь калории и улучшить кардио-выносливость. Бег на открытом воздухе или на беговой дорожке может быть прекрасным способом похудеть, укрепить мышцы ног и ягодиц, а также улучшить общее самочувствие и настроение. Бег является упражнением с высокой интенсивностью, поэтому его необходимо начинать с небольшой дистанции и постепенно увеличивать, чтобы избежать возможных травм и перенапряжения. Рекомендуется также использовать правильную обувь для бега, чтобы предотвратить травмы стоп и ног. Бег можно включить в регулярную тренировку и комбинировать с другими упражнениями для достижения наилучшего результата. Время: от 10 минут до 1 часа.</item>
        <item>Велотренажер - это устройство, которое позволяет симулировать езду на велосипеде в помещении. Он является отличным инструментом для сжигания калорий и улучшения кардио-выносливости, а также для укрепления мышц ног и ягодиц. Велотренажер позволяет настроить интенсивность тренировки, изменяя уровень сопротивления или скорость вращения педалей. Он также предоставляет возможность тренироваться в комфортных условиях, не зависимо от погоды и времени суток. Длительность тренировки на велотренажере может быть различной, в зависимости от целей и физической подготовки. Рекомендуется сочетать тренировки на велотренажере с другими упражнениями для достижения комплексной нагрузки на все группы мышц. Время: от 5 до 60 минут.</item>
        <item>Скакалка — это простое, но эффективное кардиоупражнение, которое помогает сжигать калории, улучшать кардио-выносливость и координацию движений, а также укреплять мышцы ног и рук. Это упражнение может быть выполнено в любом месте и не требует особой подготовки. Длительность тренировки на скакалке может быть различной, в зависимости от целей и физической подготовки. Начинать следует с небольшой длительности тренировки и постепенно увеличивать ее. Важно правильно настроить длину веревки, чтобы избежать травм рук и ног. Скакалку можно использовать в рамках кардио-тренировки в сочетании с другими упражнениями для достижения комплексной нагрузки на все группы мышц. Время: от 10 до 30 минут.</item>
        <item>Спринт — это интенсивное кардиоупражнение, которое помогает сжигать калории и улучшать кардио-выносливость. Спринт может быть выполнен на открытом воздухе или на беговой дорожке, и включает быстрые короткие интервалы бега с максимальной скоростью. Такое упражнение требует высокой физической подготовки, поэтому начинать следует с небольших дистанций и постепенно увеличивать их. Рекомендуется использовать правильную обувь для бега, чтобы предотвратить травмы стоп и ног. Спринт можно включать в регулярную кардиотренировку, комбинируя с другими упражнениями, такими как прыжки, приседания и отжимания, для достижения максимального результата. Время: от 10 до 60 секунд за подход.</item>
        <item>Йога — это древняя практика, которая помогает улучшить гибкость, баланс и силу, а также снизить стресс и улучшить общее самочувствие. Йога включает в себя упражнения для тела, дыхательные практики и медитацию. Йога также может помочь в управлении весом и сжигании калорий, так как многие асаны (позы) требуют усилий и являются хорошей кардио-нагрузкой. Йога доступна для любого уровня физической подготовки, и существует множество различных стилей и подходов, чтобы выбрать подходящий для ваших целей и потребностей. Рекомендуется проводить занятия под руководством опытного инструктора, чтобы избежать травм и получить максимальную пользу от практики. Время: от 1 до 3 часов.</item>
    </string-array>



</resources>